{"config":{"lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Tous au verger Valorise les arbres fruitiers delaiss\u00e9es ! Que fait \"Tous au Verger\" ? Au sein de notre association : Nous pr\u00e9servons le patrimoine v\u00e9g\u00e9tal et local Nous mettons en place des \u00e9v\u00e9nements pour la collecte Nous effectuons la tailles des fruitiers Nous effectuons la greffe des fruitiers Nous effectuons la transformations des fruits Nous effectuons la vente de produits issues des fruits r\u00e9colt\u00e9s Nous sensibilisons \u00e0 l'environment et au gaspillage Nous travaillons avec les \u00e9tablissements d'insertion","title":"Association"},{"location":"#tous-au-verger","text":"Valorise les arbres fruitiers delaiss\u00e9es !","title":"Tous au verger"},{"location":"#que-fait-tous-au-verger","text":"Au sein de notre association : Nous pr\u00e9servons le patrimoine v\u00e9g\u00e9tal et local Nous mettons en place des \u00e9v\u00e9nements pour la collecte Nous effectuons la tailles des fruitiers Nous effectuons la greffe des fruitiers Nous effectuons la transformations des fruits Nous effectuons la vente de produits issues des fruits r\u00e9colt\u00e9s Nous sensibilisons \u00e0 l'environment et au gaspillage Nous travaillons avec les \u00e9tablissements d'insertion","title":"Que fait \"Tous au Verger\" ?"},{"location":"contact/","text":"Vous pouvez nous contacter : email : tousauverger@ecomail.bzh tel : 07 60 38 04 26 R\u00e9seaux r\u00e9seaux : facebook","title":"Contact"},{"location":"contact/#reseaux","text":"r\u00e9seaux : facebook","title":"R\u00e9seaux"},{"location":"equipe/","text":"L'\u00e9quipe d'annimation est la suivante : Benoit B. Olivier A. Anthony F. Mylene T. Jean M. DidierC. Denis P.","title":"Equipe"},{"location":"evenements/","text":"Tous au verger organise differents evenements pendant l'ann\u00e9e. formation taille des vergers de Vitr\u00e9 cueillette des pommes pressage du jus de pommes De plus nous avons particip\u00e9s ces deux dernieres annees : cueillette de cerises cueillette de noix cueillette de kakis cueillette de noisettes cueillette de nefles cueillette de mures","title":"Evenements"},{"location":"formations/","text":"Nous pr\u00e9voyons de former aux adh\u00e9rents pour mieux les pr\u00e9parer \u00e0 l'entretien et au maintien des fruitiers Ainsi en 2019 une formation sur la taille des pompiers a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e en collaboration avec la Soci\u00e9t\u00e8 D'Horticulture d'Ille et Vilaine En 2020 rien n'a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 cause du COVID 19 En 2021 nous pr\u00e9voyons une formation sur la greffe. Contactez-nous si vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9 !","title":"Formations"},{"location":"journaux/","text":"Dans le journal on parle de \"Tous Au Verger\" Titre Date Journal Vitr\u00e9 : trop de pommes ? Venez en faire du jus ! 18 octobre 2020 Le Journal de Vitr\u00e9 \u00c0 Vitr\u00e9, l'association Tous au verger lance un appel 24 avril 2020 Ouest France A Vitr\u00e9, les habitants pourront cueillir les pommes des arbres de la Ville 17 septembre 2019 Le Journal de Vitr\u00e9 Vitr\u00e9. Tous au verger est \u00e0 la recherche de b\u00e9n\u00e9voles 16 septembre 2019 Ouest France , Maville","title":"On parle de nous"},{"location":"journaux/#dans-le-journal-on-parle-de-tous-au-verger","text":"Titre Date Journal Vitr\u00e9 : trop de pommes ? Venez en faire du jus ! 18 octobre 2020 Le Journal de Vitr\u00e9 \u00c0 Vitr\u00e9, l'association Tous au verger lance un appel 24 avril 2020 Ouest France A Vitr\u00e9, les habitants pourront cueillir les pommes des arbres de la Ville 17 septembre 2019 Le Journal de Vitr\u00e9 Vitr\u00e9. Tous au verger est \u00e0 la recherche de b\u00e9n\u00e9voles 16 septembre 2019 Ouest France , Maville","title":"Dans le journal on parle de \"Tous Au Verger\""},{"location":"actions/2019_10_jus/","text":"hello","title":"Jus de Pommes"},{"location":"actions/2019_10_verger/","text":"Bravo \u00e0 l'association et \u00e0 tous ces membres. Voici quelques moments forts de la journ\u00e9e illustre de quelques photos. Cueillette On commence par cueillir ou secouer les pommiers avec des gaules : Ramasse Puis on les ramasse tous ensemble avec l'aide des petits Emballage Enfin on les met en sac en toile. Victoire Une premi\u00e8re victoire contre le gaspi, mais aussi une belle r\u00e9compense \u00e0 venir, car les pommes seront presses par Mouvipress ce mercredi 23 octobre 2019, au parc expo vers 10h30. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 passer vous serez les bienvenues. Nous vous invitons \u00e9galement \u00e0 venir d\u00e9guster le jus de cette cueillette, dans l'apr\u00e8s-midi (il sera encore trop chaud le matin).","title":"Cueillette \u00e0 Vitr\u00e9"},{"location":"actions/2019_10_verger/#bravo-a-lassociation-et-a-tous-ces-membres","text":"Voici quelques moments forts de la journ\u00e9e illustre de quelques photos.","title":"Bravo \u00e0 l'association et \u00e0 tous ces membres."},{"location":"actions/2019_10_verger/#cueillette","text":"On commence par cueillir ou secouer les pommiers avec des gaules :","title":"Cueillette"},{"location":"actions/2019_10_verger/#ramasse","text":"Puis on les ramasse tous ensemble avec l'aide des petits","title":"Ramasse"},{"location":"actions/2019_10_verger/#emballage","text":"Enfin on les met en sac en toile.","title":"Emballage"},{"location":"actions/2019_10_verger/#victoire","text":"Une premi\u00e8re victoire contre le gaspi, mais aussi une belle r\u00e9compense \u00e0 venir, car les pommes seront presses par Mouvipress ce mercredi 23 octobre 2019, au parc expo vers 10h30. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 passer vous serez les bienvenues. Nous vous invitons \u00e9galement \u00e0 venir d\u00e9guster le jus de cette cueillette, dans l'apr\u00e8s-midi (il sera encore trop chaud le matin).","title":"Victoire"},{"location":"actions/2020_02_formation/","text":"hello","title":"Formation Taille"},{"location":"actions/2020_04_taille/","text":"hello","title":"Taille \u00e0 Vitr\u00e9"},{"location":"actions/2020_10_jus/","text":"hello","title":"Jus de Pommes"},{"location":"actions/2020_10_verger/","text":"hello","title":"Cueillette \u00e0 Argentr\u00e9"},{"location":"actions/2020_12_kaki/","text":"hello","title":"Cueillette de Kaki"},{"location":"recettes/mousse_de_kaki/","text":"Ingr\u00e9dients (pour 3 personnes) 5 kakis 1 kg de fromage blanc 2 cuill\u00e8res \u00e0 soupe de sucre en poudre 1 cuill\u00e8re \u00e0 soupe de jus de citron Pr\u00e9paration Peler les kakis, et les couper en morceaux. Les passer au mixeur, avec le sucre et le citron. Lorsque le m\u00e9lange est homog\u00e8ne, ajouter le formage blanc, et fouetter jusqu'\u00e0 l\u2019obtention d'une mousse. Disposer la mousse dans des coupes, et laisser reposer 3 \u00e0 4 heures au frigo.","title":"Mousse de Kaki"},{"location":"recettes/mousse_de_kaki/#ingredients-pour-3-personnes","text":"5 kakis 1 kg de fromage blanc 2 cuill\u00e8res \u00e0 soupe de sucre en poudre 1 cuill\u00e8re \u00e0 soupe de jus de citron","title":"Ingr\u00e9dients (pour 3 personnes)"},{"location":"recettes/mousse_de_kaki/#preparation","text":"Peler les kakis, et les couper en morceaux. Les passer au mixeur, avec le sucre et le citron. Lorsque le m\u00e9lange est homog\u00e8ne, ajouter le formage blanc, et fouetter jusqu'\u00e0 l\u2019obtention d'une mousse. Disposer la mousse dans des coupes, et laisser reposer 3 \u00e0 4 heures au frigo.","title":"Pr\u00e9paration"},{"location":"varietes/pomme/cidre/jaune_de_vitre/","text":"Description Les Jaune de Vitr\u00e9 sont des pommes \u00e0 Cidre. Photo","title":"Jaune de Vitr\u00e9"},{"location":"varietes/pomme/cidre/jaune_de_vitre/#description","text":"Les Jaune de Vitr\u00e9 sont des pommes \u00e0 Cidre.","title":"Description"},{"location":"varietes/pomme/cidre/jaune_de_vitre/#photo","text":"","title":"Photo"},{"location":"vergers/verger_beauvais/","text":"Verger de Beauvais Vitr\u00e9 50 pommiers 10 ans Afficher une carte plus grande","title":"Beauvais"},{"location":"vergers/verger_beauvais/#verger-de-beauvais","text":"Vitr\u00e9 50 pommiers 10 ans Afficher une carte plus grande","title":"Verger de Beauvais"},{"location":"vergers/verger_la_fleuriais/","text":"Verger de la Fleuriais Statistiques Vitr\u00e9 50 pommiers 10 ans Essences Nombre d'arbres Arbres Reine des renettes Reinette clocharde Jaune de Vitr\u00e9 ... Cartes Afficher une carte plus grande Plan des essences Evolution des arbres Septembre 2020 Avril 2020 Mars 2020 Historique 2020 - Taille par \"Tous au Verger\" 2019 - R\u00e9colte par \"Tous au Verger\" 20__ - Mauvaise taille effectu\u00e9e 20__ - Plantation","title":"La Fleurias"},{"location":"vergers/verger_la_fleuriais/#verger-de-la-fleuriais","text":"","title":"Verger de la Fleuriais"},{"location":"vergers/verger_la_fleuriais/#statistiques","text":"Vitr\u00e9 50 pommiers 10 ans Essences Nombre d'arbres Arbres Reine des renettes Reinette clocharde Jaune de Vitr\u00e9 ...","title":"Statistiques"},{"location":"vergers/verger_la_fleuriais/#cartes","text":"Afficher une carte plus grande","title":"Cartes"},{"location":"vergers/verger_la_fleuriais/#plan-des-essences","text":"","title":"Plan des essences"},{"location":"vergers/verger_la_fleuriais/#evolution-des-arbres","text":"","title":"Evolution des arbres"},{"location":"vergers/verger_la_fleuriais/#septembre-2020","text":"","title":"Septembre 2020"},{"location":"vergers/verger_la_fleuriais/#avril-2020","text":"","title":"Avril 2020"},{"location":"vergers/verger_la_fleuriais/#mars-2020","text":"","title":"Mars 2020"},{"location":"vergers/verger_la_fleuriais/#historique","text":"2020 - Taille par \"Tous au Verger\" 2019 - R\u00e9colte par \"Tous au Verger\" 20__ - Mauvaise taille effectu\u00e9e 20__ - Plantation","title":"Historique"},{"location":"vergers/verger_parc_expo/","text":"Verger du Parc Expo Vitr\u00e9 12 pommiers 20 ans Afficher une carte plus grande","title":"Parc Expo"},{"location":"vergers/verger_parc_expo/#verger-du-parc-expo","text":"Vitr\u00e9 12 pommiers 20 ans Afficher une carte plus grande","title":"Verger du Parc Expo"}]}